[八仙塵爆] 黃博煒截四肢存活率只5% 父母「每天報時」原因超心酸

黃博煒2015年經歷八仙塵爆，雙腿膝蓋以下、右下臂截肢，在還未脫離險境前，父母每次探望會先跟他報時，說今天是幾月幾號幾點幾分，這個動作讓他無法理解，一度覺得為何要浪費時間說這個，後來才知道，是爸爸媽媽想著「如果我突然走掉，或許我還可以記得自己是什麼時候走掉。」

黃博煒日前在《新聞挖挖哇》回想事件發生當天，他緩緩地說，其實原本並沒有要參加這場活動，後來同事打電話邀約，他人剛好在泰山，就赴約了，「對我們來說，只是一場平凡的聚會。」沒想到發生慘況。在噴灑彩色粉末前，他和朋友擠到舞台左邊最前方，「第二次聽到氣體噴灑聲音時，突然就很亮……大家都以為是燈光效果，可是1、2秒的時間（過去），聽到是尖叫聲」，眼前出現一團團人肉火球，接著自己也感到很深的灼熱痛感，「那種感覺很不真實，我不知道這是一場夢，還是真的發生了。」

當時黃博煒已經全身著火、無力再跑，倒在地上又沾到更多粉末，一度覺得真的就要這樣死了，後來想到父母還在家裡等他，才又鼓起勇氣逃到沒有火焰的地方。到了外圍，他向陌生人借手機打回家，僅簡短地說：「爸爸，我是黃博煒，我在八仙樂園受傷了，等一下會送醫院。」

送醫時，爸爸一直輕拍安撫，黃博煒直到隔天醒來，才驚覺傷勢可能不如他想的簡單，四肢、全身都被固定住，只剩眼球可以動，嘴巴也插管，「意識很清楚，卻什麼都無法表達。」父母每次探望時，都是笑笑地進病房，會先跟他報時、說今天是幾月幾號幾點幾分，接著就都正常聊天，分享一些生活瑣事，但他那時只覺得能說話的時間已經有限，又何必再浪費時間報時。

後來他才知道，當時醫師說他「隨時都會走掉，有可能下一秒就離開了」，截掉四肢存活率也只有5%，爸爸媽媽有一定的程度是想要他記得，「記得那可能就是我最後，活在這世界上的時間，因為他們不知道我什麼時候會離開，所以一進來一定先告知時間，「如果我突然走掉，或許我還可以記得自己什麼時候走掉」，所以每一次的報時他們都很開心、很慶幸「還有這樣的機會」。

比我死左佢好過

本來入黎想話MK抵死,但睇個樣似係毒撚...算啦...

毒撚出個街都咁
毒撚真係唔應該出街

陰公豬

真心覺得好慘

慘 當日係台北 如果有fd叫我都可以去 無人唸到咁

真正生不如死

台灣都會發生呢D事

台狗d安全意識做好d呀大佬累死人
主辦單位駛唔駛賠獲甘?

可惜你無fd

信左教先啦

lm

好慘

可能去湊熱鬧咋

慘
諗住去開心下
點知道會失去四肢並險死

去到乜做人仲有咩意義？

咁又唔好同個條仆街比
佢去玩出意外
而條仆街係山食煙 隨處掟煙頭 引發山火
一個不幸 一個抵死仲要累人累物 之後仲搶光環

可能其實連下面都...
但傳媒唔忍心提

好慘 情願佢死咗好過 以後仲點做人
屌 睇到喊

樂觀d諗，仲有隻左手，已經幸福過無手無腳既人

成個樂園到而家都仲未開得返

台狗😂🤣

其實而家科技已經可以整到用腦電波控制既人造手人造腳，不過係未普及化，同理主要應用係軍事研究項目，不過你有錢應該都可以叫人幫你customize既

好想笑 但又笑唔出
驚會發生係自己身上

睇到都覺得心痛
希望佢父母本身係有d錢唔洗捱得咁辛苦啦

安樂死算啦

有泳衣著
條j應該保得住

我寧願死左去算撚數

死咗去好過啦 救返有咩意義

睇完成個節目
醫生同家人有講過到底放棄治療定博截四肢個5%
最後屋企人同晒佢講
等佢自己揀

佢自己都話好難揀
講真 佢做到呢個決定 依家又努力咁去學習點生活 真係好值得佩服

講到你幫到佢咁

卡碧仔呢

所以咪話

口德邨居民進場

真係好慘，而家咁樣生不如死，我會揀安樂死

痕仔竟然仲有手有腳周圍搶光環 無天理呀

俾著我就一定揀死

痴線

黑武士

呢個post啲人係咪痴撚線？
口臭兼賤格
以為自己好撚風趣幽默？

連登仔係咁架啦

當年高登都係壓倒性正評，笑啲女抵死

幫唔落
毒撚表示好人好姐點會去玩呢D活動

你死啦。。。

無知一問，點解截四肢後存活率會只得5%？

樂極自然生悲，如果身邊有呢DFD大顛大肺，應該疏遠佢地

唔關口德事

只係有班傻仔唔識分是非黑白

一諗起痕仔仲有手有腳，有家室，口痕仲可以食返支卡碧懷念下往事，就覺得呢個世界真係唔公平

得5%都死唔去。算好彩定唔好彩

第一次mean唔落手

好心酸

高登都痴撚咗線好耐

屌都唔知正評定負評好
又真係幾好笑幾有創意，但真係好仆街

偶而破下社會禁忌唱反調係仆街得黎幾好笑
但一濫就顯得低劣得黎又俗，咁不如唔講好過啦

同永久停業無分別 已經成個廢墟咁

之前有個香港女仔受傷，有冇人知宜家點？

唔係截四肢後存活率得5%
而係本身死硬 但如果揀截四肢,仲有5%機會保命

睇返節目 主角講返
其實醫生係同家屬講過放棄 因為當事人其實每日都好痛苦
係大約過左廿日左右,家人先同當事人講 2揀1 1就係放棄治療 2就係截四肢保命,但機會得5%
最後主角揀2

所以得5%都成功 完全係因為主角既生存意志

真係好堅強，睇到好心酸

Search 左佢啲新聞黎睇
覺得個心態真係好值得令人佩服

我既話一定唔得 當初會選擇死
就算冇選擇死 揀左截肢 到時出到黎我都會放棄
選擇生存需要極大既勇氣

一入到黎見到一大堆橫線就知咩事
講埋d on9野刷存在感

學吓黑碧

中國發生過呢D事都冇人知

痴鳩痴，睇住一d走到一d行左幾步仆底

衰啲講句
做咩仲救佢

個店主判咗末？

落地獄

意志少d都頂唔順

呢個係事實黎 .. 台灣之前個四肢殘缺都係咁出軌

佢死幾十次都唔夠

自己揀架

佢仲夠唔夠膽行出街

講真,真係想佢死
佢咁樣吊住條命好慘

認真講又係度負皮 真係有方法幫到呢啲傷者，負皮既出黎解釋下？

d技術真係好勁，不過要到幾時至傳入亞洲兼普及化

淨係用魚皮醫燒傷都未有啦 等下先啦

咁你老母都生得到你出嚟，呢啲嘢又有幾奇呢

其實未普及一黎除左貴之外，仲有好多道德問題，例如會唔會用黎整武器之類，再者就係安全問題，電子野總有機會俾人hack。不過都係果句，而家社會既價值觀根本追唔上科技發展，例如前排有新聞話成功複製馬嬲，咁即係代表可以整到複製人啦。但係個團隊話而家社會道德觀唔俾，所以唔會做呢樣野。你諗下如果冇道德限制既話會點